[
  {
    "id": 1,
    "question": "Hvor mange årstider er det i et år?",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correct_answer": "4"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Hvor mange øre er det i en krone?",
    "options": [
      "50",
      "75",
      "100",
      "125"
    ],
    "correct_answer": "100"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Hvem malte Mona Lisa?",
    "options": [
      "Pablo Picasso",
      "Vincent van Gogh",
      "Leonardo Da Vinci",
      "Michelangelo"
    ],
    "correct_answer": "Leonardo Da Vinci"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Hvor mange nuller er det i tallet for en million?",
    "options": [
      "4",
      "5",
      "6",
      "7"
    ],
    "correct_answer": "6"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Hvilket heltall er nærmest kvadratroten av 65?",
    "options": [
      "7",
      "8",
      "9",
      "10"
    ],
    "correct_answer": "8"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Hvilket kontinent er minst befolket?",
    "options": [
      "Asia",
      "Afrika",
      "Antarktis",
      "Europa"
    ],
    "correct_answer": "Antarktis"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Hvor mange stater er det i USA?",
    "options": [
      "48",
      "49",
      "50",
      "51"
    ],
    "correct_answer": "50"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Frihetsgudinnen var en gave fra hvem?",
    "options": [
      "Storbritannia",
      "Spania",
      "Frankrike",
      "Tyskland"
    ],
    "correct_answer": "Frankrike"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Hvor mange strenger har en gitar?",
    "options": [
      "4",
      "5",
      "6",
      "7"
    ],
    "correct_answer": "6"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Hva er summen av vinklene av en firkant?",
    "options": [
      "180",
      "270",
      "360",
      "450"
    ],
    "correct_answer": "360"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Hva er summen av vinklene av en trekant?",
    "options": [
      "90",
      "120",
      "180",
      "240"
    ],
    "correct_answer": "180"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Hvor mange cl er det i en liter?",
    "options": [
      "50",
      "75",
      "100",
      "125"
    ],
    "correct_answer": "100"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Hvilken planet er nærmest solen?",
    "options": [
      "Mars",
      "Jupiter",
      "Merkur",
      "Saturn"
    ],
    "correct_answer": "Merkur"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Hva er Norges vanligste bergart?",
    "options": [
      "Granitt",
      "Skifer",
      "Gneis",
      "Kalkstein"
    ],
    "correct_answer": "Gneis"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Hva er det laveste primtallet?",
    "options": [
      "0",
      "1",
      "2",
      "3"
    ],
    "correct_answer": "2"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Hvem var den første som tråkket på månen?",
    "options": [
      "Yuri Gagarin",
      "John Glenn",
      "Buzz Aldrin",
      "Neil Armstrong"
    ],
    "correct_answer": "Neil Armstrong"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Hvem var den første presidenten i USA?",
    "options": [
      "Thomas Jefferson",
      "John Adams",
      "George Washington",
      "Abraham Lincoln"
    ],
    "correct_answer": "George Washington"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Hva kalles det når solen blokkerer månen?",
    "options": [
      "Solflekk",
      "Solskjerm",
      "Solkorona",
      "Solformørkelse"
    ],
    "correct_answer": "Solformørkelse"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Hva er arealet av kvadratet med side 5 cm?",
    "options": [
      "15 cm^2",
      "20 cm^2",
      "25 cm^2",
      "30 cm^2"
    ],
    "correct_answer": "25 cm^2"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Hva er det letteste grunnstoffet?",
    "options": [
      "Hydrogen",
      "Helium",
      "Lithium",
      "Bor"
    ],
    "correct_answer": "Hydrogen"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Stav 'høst' på engelsk",
    "options": [
      "Autumn",
      "Spring",
      "Summer",
      "Winter"
    ],
    "correct_answer": "Autumn"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Hvor mange kontinenter er det i verden?",
    "options": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ],
    "correct_answer": "7"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Hva er det største havet?",
    "options": [
      "Atlanterhavet",
      "Stillehavet",
      "Det indiske hav",
      "Arktisk hav"
    ],
    "correct_answer": "Stillehavet"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Hva heter linjene som går fra øst til vest over et kart?",
    "options": [
      "Breddegrader",
      "Lengdegrader",
      "Kontinenter",
      "Høydegrader"
    ],
    "correct_answer": "Lengdegrader"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Hva heter de grønne monsterene i Minecraft som sprenger i lufta?",
    "options": [
      "Zombies",
      "Skeletons",
      "Endermen",
      "Creepers"
    ],
    "correct_answer": "Creepers"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Hva heter røverne i Kardemommeby?",
    "options": [
      "Klatremus og Musa",
      "Kardemomme-Kongen og Kongen",
      "Kasper, Jesper, Jonathan",
      "Emil og Ivar"
    ],
    "correct_answer": "Kasper, Jesper, Jonathan"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Hvor er verdens høyeste fjell?",
    "options": [
      "Andesfjellene",
      "Rocky Mountains",
      "Alpene",
      "Himalaya"
    ],
    "correct_answer": "Himalaya"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Hva heter den lengste elven i verden?",
    "options": [
      "Nilen",
      "Amazonas",
      "Yangtze",
      "Mississippi"
    ],
    "correct_answer": "Nilen"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Hva heter kraften som holder oss på jorden?",
    "options": [
      "Magnetisk kraft",
      "Elektrisk kraft",
      "Gravitasjonskraft",
      "Kjernefysisk kraft"
    ],
    "correct_answer": "Gravitasjonskraft"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Hva heter det når egenskaper overføres fra foreldre til barna deres?",
    "options": [
      "Genetikk",
      "Kjemisk reaksjon",
      "Evolusjon",
      "Fotosyntese"
    ],
    "correct_answer": "Genetikk"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Hvem sa 'I have a dream?'",
    "options": [
      "Abraham Lincoln",
      "Martin Luther King Jr.",
      "John F. Kennedy",
      "Nelson Mandela"
    ],
    "correct_answer": "Martin Luther King Jr."
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Hvem oppdaget Amerika?",
    "options": [
      "Columbus",
      "Magellan",
      "Leiv Eiriksson",
      "Vasco da Gama"
    ],
    "correct_answer": "Leiv Eiriksson"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Hvor mange grader er en rettvinkel?",
    "options": [
      "45",
      "60",
      "90",
      "120"
    ],
    "correct_answer": "90"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Hvem skrev Romeo og Juliet?",
    "options": [
      "Charles Dickens",
      "Jane Austen",
      "William Shakespeare",
      "F. Scott Fitzgerald"
    ],
    "correct_answer": "William Shakespeare"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Hvem skrev 'Den lille havfruen'?",
    "options": [
      "Hans Christian Andersen",
      "Brothers Grimm",
      "J.K. Rowling",
      "Mark Twain"
    ],
    "correct_answer": "Hans Christian Andersen"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Hva er de fire elementene?",
    "options": [
      "Vann, Luft, Jord, Ild",
      "Ild, Jord, Luft, Stein",
      "Vind, Vann, Jord, Ild",
      "Ild, Vann, Metall, Tre"
    ],
    "correct_answer": "Ild, Jord, Luft, Vann"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Hvor mange år har jorden eksistert?",
    "options": [
      "2 millioner år",
      "4.5 milliarder år",
      "10.000 år",
      "1 milliard år"
    ],
    "correct_answer": "4.5 milliarder år"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Hva er kokepunktet for vann?",
    "options": [
      "50 grader Celsius",
      "75 grader Celsius",
      "100 grader Celsius",
      "125 grader Celsius"
    ],
    "correct_answer": "100 grader Celsius"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Hva er frysepunktet for vann?",
    "options": [
      "-10 grader Celsius",
      "-5 grader Celsius",
      "0 grader Celsius",
      "5 grader Celsius"
    ],
    "correct_answer": "0 grader Celsius"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Hva er kvadratroten til 49?",
    "options": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ],
    "correct_answer": "7"
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Når startet andre verdenskrig?",
    "options": [
      "1914",
      "1929",
      "1939",
      "1945"
    ],
    "correct_answer": "1939"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Hva er det mest brukte språket?",
    "options": [
      "Kinesisk",
      "Engelsk",
      "Spansk",
      "Hindi"
    ],
    "correct_answer": "Engelsk"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Per og Tom skal dele 1/2 liter julebrus likt, hvor mange liter får hver av dem?",
    "options": [
      "1/4 liter",
      "1/3 liter",
      "1/2 liter",
      "1 liter"
    ],
    "correct_answer": "1/4 liter"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "Hvor mange ringer er det i OL ringene?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "correct_answer": "5"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "Hvem forrådte Jesus?",
    "options": [
      "Judas Iskariot",
      "Petrus",
      "Paulus",
      "Johannes"
    ],
    "correct_answer": "Judas Iskariot"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Hvor kommer Anne Frank fra?",
    "options": [
      "Amsterdam, Nederland",
      "Berlin, Tyskland",
      "Warszawa, Polen",
      "Frankfurt, Tyskland"
    ],
    "correct_answer": "Frankfurt, Tyskland"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Hvem skrev 'Charlie og sjokoladefabrikken'?",
    "options": [
      "Enid Blyton",
      "J.K. Rowling",
      "Roald Dahl",
      "Lewis Carroll"
    ],
    "correct_answer": "Roald Dahl"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "Hvor er Auschwitz?",
    "options": [
      "Tyskland",
      "Østerrike",
      "Polen",
      "Tsjekkia"
    ],
    "correct_answer": "Polen"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "Hvem har lagd Flåklypa?",
    "options": [
      "Ivo Caprino",
      "Kjell Aukrust",
      "Arne Nordheim",
      "Ole Brumm"
    ],
    "correct_answer": "Ivo Caprino"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "Er det pingviner på Nordpolen?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nei"
    ],
    "correct_answer": "Nei"
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "Hva er hovedstaten på Svalbard?",
    "options": [
      "Oslo",
      "Tromsø",
      "Longyearbyen",
      "Bergen"
    ],
    "correct_answer": "Longyearbyen"
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "Hvilket land ble Joshua French og Tjostolv Moland fengslet?",
    "options": [
      "Kongo",
      "Uganda",
      "Sudan",
      "Nigeria"
    ],
    "correct_answer": "Kongo"
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "Hva står 'FN' for?",
    "options": [
      "Felles Nasjoner",
      "Forbundet Nasjoner",
      "Forente Nasjoner",
      "Freds Nasjoner"
    ],
    "correct_answer": "Forente Nasjoner"
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "Hva er en pesceterianer?",
    "options": [
      "En person som spiser kun grønnsaker",
      "En person som spiser kun frukt",
      "En person som spiser kun fisk",
      "En person som spiser kun kjøtt"
    ],
    "correct_answer": "En person som spiser kun fisk"
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "Hva er verdens minste land?",
    "options": [
      "Monaco",
      "Andorra",
      "Vatikanstaten",
      "San Marino"
    ],
    "correct_answer": "Vatikanstaten"
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "Hva heter Elvis til etternavn?",
    "options": [
      "Prescott",
      "Preston",
      "Prestley",
      "Presley"
    ],
    "correct_answer": "Presley"
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "Når kom grunnloven til Norge?",
    "options": [
      "1750",
      "1814",
      "1905",
      "1945"
    ],
    "correct_answer": "1814"
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "Hvilken by kommer Erna Solberg fra?",
    "options": [
      "Oslo",
      "Stavanger",
      "Bergen",
      "Trondheim"
    ],
    "correct_answer": "Bergen"
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "Hvem skrev mormor og de åtte ungene?",
    "options": [
      "Anne Cath Vestly",
      "Thorbjørn Egner",
      "Alf Prøysen",
      "Inger Hagerup"
    ],
    "correct_answer": "Anne Cath Vestly"
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "Hva heter hovedstaten i Belgia?",
    "options": [
      "Brussel",
      "Antwerpen",
      "Gent",
      "Liège"
    ],
    "correct_answer": "Brussel"
  }
]
